\documentclass[10pt,a4paper]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{lipsum}
\usepackage[left=1.5in, right=1.5in, top=0in, bottom=1.5in]{geometry}
%\usepackage{newtxtext}
\usepackage{tgtermes}
%\date{30 mars 2020}



\address{Peter Kvillegård \\ Ällingavägen 18 \\ 227 34 Lund \\ Tel: 0760330019 \\ peterkvillegard@gmail.com} 
\signature{Peter Kvillegård} 


\begin{document} 
	\begin{letter}{H.R. Person \\ Clinicstreet 1 \\ 123 45 Hospital City} 
		
\opening{\textbf{Ansökan om arbete som fysioterapeut}}
%\vspace{1em}
Hej!

Jag skriver angående positionen som fysioterapeut som jag såg annonserad på Platsbanken. Jag tänkte direkt att detta är vad jag har letat efter!

Just nu håller jag på att avsluta mina fysioterapeutstudier på Lunds universitet och förväntat datum för examen är \textless 2020-06-05\textgreater. Jag är en hängiven student och jag fann ofta att jag fördjupade mig mer än vad som krävdes inom ämnen som anatomi, neurologi, och fysiologi. Detta lärandeintresse har jag haft mycket nytta av i verkliga patientmöten, som ju sällan stämmer helt överens med skolboksexemplen, för att kunna hitta orsaker till besvär.

Under mina praktikplatser på Kärråkra vårdcentral, Medicinavdelning 2 på SUS, och Geriatrisk avdelning \textless X\textgreater i Malmö fick jag värdeful erfarenhet som bekräftade mitt intresse för \textless relevant för jobbet jag söker\textgreater. Där lärde jag mig de olika aspekterna av det dagliga arbetet som fysioterapeut i praktiken. Jag tyckte om att applicera min kunskap och bli mer bekant med rådande kliniska riktlinjer och behandlingsmetoder. Mina handledare har sagt att jag har en bra patientkontakt och empatiskt förhållningssätt. Jag tror att min omtanke till patienterna också visar sig i hur uppmärksam och genuint intresserad jag är att grundligt undersöka och behandla besvär. Jag tänker mig att min noggrannhet och vilja att lära mig är tillgångar i er verksamhet.

I min tidigare arbetslivserfarenhet lärde jag mig organisatoriska färdigheter, såsom vikten av god kommunikation, samarbete, och att hantera ansvar. Detta har format mig att vara en pålitlig och skötsam anställd.

I framtiden ser jag fram emot att fortsätta lära mig mer och skulle gärna gå kurser för att bättre kunna hjälpa patienter.

Jag ser fram emot att höra från er för att prata mer om vad jag kan tillföra er arbetsplats!
	
\vspace{1em}
\hspace{0.1\linewidth}Med vänliga hälsningar,

\hspace{0.1\linewidth}Peter Kvillegård
		 
 
\end{letter} 
\end{document}