\documentclass[aspectratio=169,12pt,handout,usenames,dvipsnames]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usetheme{default}
%\usefonttheme{serif}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{colortbl}

\newcommand{\allpagesbool}{1}

\begin{document}
	%\author{}
	\title{Interrater agreement and reliability of clinical tests\\ for assessment of patients with shoulder pain\\ in primary care.}
	\subtitle{Apeldoorn AT, Den arend MC, Schuitemaker R, et al. \\
			  Physiother Theory Pract. 2019;:1-20.}
	%\logo{}
	%\institute{}
	\date{}
	%\subject{}
	%\setbeamercovered{transparent}
	%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
	\frame[plain]{\maketitle}

\title{\textcolor{black}{Interbedömarsamstämmighet och reliabilitet av kliniska test för bedömning av patienter med skuldersmärta i primärvården.}}

\subtitle{\vspace{5ex}\textcolor{black}{\textit{Förenklat:\\Om två terapeuter göra samma test på samma patient,\\ får de samma resultat?}}}
	\frame[plain]{\maketitle}
	
		\begin{frame}
		\frametitle{Parametrar}
		\begin{itemize}
			\item 21 kliniska skuldertest
			\item 113 patienter
			\item 36 terapeuter indelade i par
			\item Utfallsvariabler:
			\begin{itemize}
				\item Positiv specifik samstämmighet
				\item Negativ specifik samstämmighet
				\item Cohens kappa ($\kappa$)
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Kliniska test}

	
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\begin{itemize}
					\item Scapula Position
					\item External Rotation Resistance Test
					\item Empty Can Test (Jobe test)
					\item Full Can Test
					\item Active Compression Test (O’Brien’s test)
					\item Neer Test
					\item Hawkins-Kennedy Test
					\item Kim Test
					\item Biceps Load II Test
					\item Internal Rotation Resistance Strength Test (Zaslav Test)
			\end{itemize}
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
		\begin{itemize}
				\item Load and Shift Test
				\item Acromioclavicular Joint Stress Test
				\item Modified Scapular Assistance Test
				\item Scapular Retraction Test
				\item Impingement Relief Test
				\item Sulcus Sign Test
				\item Apprehension Test
				\item Relocation Test
				\item Release Test
				\item Combined Reduction Test
				\item Glenohumeral Internal Rotation Deficit Test
		\end{itemize}
\end{column}
	\end{columns}
	\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Positiv och negativ specifik samstämmighet}
	\begin{columns}
	\begin{column}{0.5\textwidth}
	{
		\setlength\extrarowheight{2pt}
		\noindent\begin{tabular}{c|cc}
			& Terapeut 1  & Terapeut 2 \\
			\hline
			Patient 1 & pos & neg \\
			Patient 2 & pos & pos \\
			Patient 3 & neg & neg \\
			Patient 4 & neg & pos \\
			Patient 5 & neg & neg \\
			Patient 6 & pos & neg \\
			Patient 7 & neg & neg \\
			... & ... & ... \\		
			Patient n & pos & neg
		\end{tabular}
	}
	\end{column}
	\begin{column}{0.5\textwidth}
	
	\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Positiv och negativ specifik samstämmighet}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			{
				\setlength\extrarowheight{2pt}
				\noindent\begin{tabular}{c|cc}
					& Terapeut 1  & Terapeut 2 \\
					\hline
					Patient 1 &pos&neg\\
					Patient 2 &\cellcolor{yellow}pos&\cellcolor{yellow}pos \\
					Patient 3 &neg&neg\\
					Patient 4 &neg&pos\\
					Patient 5 &\cellcolor{yellow}pos&\cellcolor{yellow}pos \\
					Patient 6 &pos&neg\\
					Patient 7 &neg&neg\\
					... &...&...\\		
					Patient n &\cellcolor{yellow}pos&\cellcolor{yellow}pos \\
				\end{tabular}
			}
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			
			{\bfseries \colorbox{yellow}{Positiv} specifik samstämmighet:}\\
			Om en terapeut får ett positivt resultat, hur ofta får den andra terapeuten också positivt resultat?\\[2ex]
			
			\textcolor{white}{{\bfseries Negativ specifik samstämmighet:}\\
			Om en terapeut får ett negativt resultat, hur ofta får den andra terapeuten också negativt resultat?}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Positiv och negativ specifik samstämmighet}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			{
				\setlength\extrarowheight{2pt}
				\noindent\begin{tabular}{c|cc}
					& Terapeut 1  & Terapeut 2 \\
					\hline
					Patient 1 &pos&neg\\
					Patient 2 &pos&pos \\
					Patient 3 &\cellcolor{yellow}neg&\cellcolor{yellow}neg\\
					Patient 4 &neg&pos\\
					Patient 5 &pos&pos \\
					Patient 6 &pos&neg\\
					Patient 7 &\cellcolor{yellow}neg&\cellcolor{yellow}neg\\
					... &...&...\\		
					Patient n &pos&pos \\
				\end{tabular}
			}
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			
			{\bfseries Positiv specifik samstämmighet:}\\
			Om en terapeut får ett positivt resultat, hur ofta får den andra terapeuten också positivt resultat?\\[2ex]
			
			{\bfseries \colorbox{yellow}{Negativ} specifik samstämmighet:}\\
			Om en terapeut får ett negativt resultat, hur ofta får den andra terapeuten också negativt resultat?\\[2ex]
			
			
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
	
\begin{frame}
	\frametitle{Cohens kappa ($\kappa$)}
	\framesubtitle{Ett mått på reliabilitet mellan bedömare\\ som tar hänsyn till slumpmässig samstämmighet.}
	\begin{itemize}

		\item {\LARGE $\kappa = \frac{p_{o}-p_{e}} {1-p_{e}}$}\\[2ex]
		\item $p_{o}$: Andel samstämmighet
		\item $p_{e}$: Sannolikheten att samstämmighet beror på slumpen.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Resultat}
	
\end{frame}




\end{document}