\documentclass[10pt,a4paper]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{lipsum}
\usepackage[left=1.5in, right=1.5in, top=0in, bottom=1.5in]{geometry}
%\usepackage{newtxtext}
\usepackage{tgtermes}
%\date{30 mars 2020}



\address{Peter Kvillegård \\ Ällingavägen 18 \\ 227 34 Lund \\ Tel: 0760330019 \\ peterkvillegard@gmail.com} 
\signature{Peter Kvillegård} 


\begin{document} 
	\begin{letter}{Referens: A919976} 
		
\opening{\textbf{Ansökan om sommarjobb som fysioterapeut i Lund.}}
%\vspace{1em}
Hej!

Jag skriver angående positionen som fysioterapeut som jag såg annonserad på Platsbanken.

Just nu håller jag på att avsluta mina fysioterapeutstudier på Lunds universitet och förväntat \mbox{datum} för examen är 2020-06-12. Jag har under mina studier varit på olika praktikplatser och tycker egentligen att allt inom fysioterapi är intressant! Jag tyckte om att jobba i nära samarbete med andra yrkes\-grupper på en sjukhusavdelning, och jag tyckte om självständigheten på en vårdcentral. Jag är anpassningsbar till olika sätt att arbeta.

Jag har lätt för att lära mig saker, och har uppskattat att applicera min kunskap och bli mer bekant med rådande kliniska riktlinjer och behandlingsmetoder inom fysioterapins olika områden. Nu är jag mycket sugen på att börja jobba ``på riktigt''! Mina handledare har sagt att jag har bra kliniska resonemang och en fin patientkontakt. Jag tror att min omtanke till patienterna också visar sig i hur uppmärksam och genuint intresserad jag är att grundligt undersöka och behandla besvär. Jag tänker mig att min noggrannhet och vilja att lära mig är tillgångar i er verksamhet.

I min tidigare arbetslivserfarenhet lärde jag mig organisatoriska färdigheter, såsom vikten av god kommunikation, samarbete, och att hantera ansvar. Detta har format mig att vara en pålitlig och skötsam anställd.

I framtiden ser jag fram emot att fortsätta lära mig mer och skulle gärna gå kurser för att bättre kunna hjälpa patienter.

Jag ser fram emot att höra från er för att prata mer om vad jag kan tillföra er arbetsplats!
	
\vspace{1em}
\hspace{0.1\linewidth}Med vänliga hälsningar,

\hspace{0.1\linewidth}Peter Kvillegård
		 
 
\end{letter} 
\end{document}