\documentclass[10pt,a4paper]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{lipsum}
\usepackage[left=1.5in, right=1.5in, top=0in, bottom=1.5in]{geometry}
%\usepackage{newtxtext}
\usepackage{tgtermes}
%\date{30 mars 2020}



\address{Peter Kvillegård \\ Ällingavägen 18 \\ 227 34 Lund \\ Tel: 0760330019 \\ peterkvillegard@gmail.com} 
\signature{Peter Kvillegård} 


\begin{document} 
	\begin{letter}{Referens: A951535} 
		
\opening{\textbf{Ansökan om arbete som fysioterapeut på Vårdcentralen Bunkeflo}}
%\vspace{1em}
Hej!

Jag skriver angående positionen som fysioterapeut som jag såg annonserad på Platsbanken. Jag blev mycket glad av att se att ni söker nya medarbetare!

Just nu håller jag på att avsluta mina fysioterapeutstudier på Lunds universitet och förväntat \mbox{datum} för examen är 2020-06-12. Jag är en hängiven student och har ofta fördjupat mig långt mer än vad som krävdes i olika ämnen. Detta lärande\-intresse har jag haft mycket nytta av i praktiken, exempelvis vid kliniska resonemang om patienter.

Under mina praktikplatser på Kärråkra vårdcentral i Eslöv, Medicinavdelning 2 och Geriatrisk avdelning 31 i Malmö fick jag värdeful erfarenhet som bekräftade mitt intresse för att undersöka och rehabilitera, för att möta patienter och förstå deras specifika behov. Jag är en ganska analytisk person, och har märkt att jag tyckt mest om ``detektivarbetet'' för att förstå hur olika kroppsliga tillstånd påverkar patienters liv och att se dem bli bättre genom rätt behandling. Jag tyckte om att applicera min kunskap och bli mer bekant med rådande kliniska riktlinjer och behandlingsmetoder. 

Mina handledare har sagt att jag har en bra patientkontakt och empatiskt förhållningssätt. Jag tror att min omtanke till patienterna också visar sig i hur uppmärksam och genuint intresserad jag är att grundligt undersöka och behandla besvär. Jag tänker mig att min noggrannhet och vilja att lära mig är en bra grund för att utföra ett gott arbete.

Innan jag studerade till fysioterapeut jobbade jag på ett företag som gav mig mycket arbetslivserfarenhet. Där lärde jag mig organisatoriska färdigheter såsom vikten av god kommunikation, samarbete, och att hantera ansvar. Detta har format mig att vara en pålitlig och skötsam anställd. 

I framtiden ser jag fram emot att fortsätta lära mig mer och skulle gärna gå kurser för att att bli en bättre fysioterapeut. Jag är speciellt intresserad av OMI och egentligen allt som gör att jag kan bli bättre på att hjälpa patienter.

Jag ser fram emot att höra från er för att prata mer om vad jag kan tillföra er arbetsplats!
	
\vspace{1em}
\hspace{0.1\linewidth}Med vänliga hälsningar,

\hspace{0.1\linewidth}Peter Kvillegård
		 
 
\end{letter} 
\end{document}